export const Questions =[
    {
        id: 1,
        name:"nasionalis",
        question: 'Apa ibu kota Indonesia?',
        options: ['a. Jakarta', 
                  'b. Bandung',
                  'c. Surabaya', 
                  'd. Medan'],
        correctAnswer: 'a. Jakarta'
      },
      {
        id: 2,
        name:"demokratis",
        question: 'Siapakah presiden pertama Indonesia?',
        options: ['a. Soekarno', 
                  'b. Soeharto',
                  'c. Joko Widodo',
                  'd. Gus Dur'],
        correctAnswer: 'a. Soekarno'
      },
      {
        id: 3,
        name:"nasionalis",
        question: ' Dalam kehidupan bernegara, Pancasila berperan sebagai...',
        options: ['a. Dasar negara', 
                  'b. Dasar kenegaraan',
                  'c. Dasar beragama',
                  'd. Dasar ketatanegaraan'],
        correctAnswer: 'a. Dasar negara' 
      },
      {
        id: 4,
        name:"nasionalis",
        question: 'Rumusan Pancasila yang resmi terdapat dalam..',
        options: ['a. Pidato Bung Karno', 
                  'b. Prolamasi 17 Agustus 1945',
                  'c. Pembukaan UUD 1945',
                  'd. Piagam Jakarta'],
        correctAnswer: 'c. Pembukaan UUD 1945'
      },
      {
        id: 5,
        name:"nasionalis",
        question: 'Pancasila bagi bangsa Indonesia merupakan:',
        options: ['a. Pandangan hidup', 
                  'b. Falsafah dan dasar negara',
                  'c. Sumber hukum',
                  'd. Semua benar'],
        correctAnswer: 'a. Pandangan hidup',
      },
      {
        id: 6,
        name:"demokratis",
        question: 'Berdasarkan pengalaman sejarah, Pancasila sebagai dasar negara ternyata tetap tegak walaupun mengalami berbagai cobaan. Adapun kekuatannya terletak pada:',
        options: ['a. Posisi negara yang terdiri dari pulau-pulau yang terpisah oleh laut', 
                  'b. Keyakinan bangsa Indonesia akan kebenaran Pancasila',
                  'c. Pegawai Negeri Sipil yang menjaganya',
                  'd. Kekuatan TNI'],
        correctAnswer: 'b. Keyakinan bangsa Indonesia akan kebenaran Pancasila'
      },
      {
        id: 7,
        name:"demokratis",
        question: 'Pancasila yang benar dan perlu dihayati serta diamalkan adalah Pancasila yang rumusannya tercantum dalam:',
        options: ['a. Pembukaan UUD 1945', 
                  'b. Konstitusi RIS',
                  'c. TAP MPR RI No. ll/ MPR/ 1978',
                  'd. Gus Dur'],
        correctAnswer: 'a. Pembukaan UUD 1945'
      },
      {
        id: 8,
        name:"demokratis",
        question: 'Pangkal tolak penghayatan dan pengamalan Pancasila adalah',
        options: ['a. Keamanan dan kemampuan mengadakan tuntutan dan kebutuhan masyarakat moden', 
                  'b. Kemauan dan kemampuan mengembangkan pertengkaran antar umat beragama',
                  'c. Kemauan dan kemampuan manusia Indonesia dalam mengendalikan diri',
                  'd. Kemauan dan kemampuan manusia Indonesia mengembangkan kebudayaan asing'],
        correctAnswer: 'c. Kemauan dan kemampuan manusia Indonesia dalam mengendalikan diri'
      },
      {
        id: 9,
        name:"demokratis",
        question: 'Beribadah dan menganut suatu agama atau kepecayaan adalah merupakan asasi.',
        options: ['a. Pribadi', 
                  'b. Perlakuan dan perlindungn',
                  'c. Politik',
                  'd. Sosial budaya'],
        correctAnswer: 'a. Pribadi'
      },
      {
        id: 10,
        name:"demokratis",
        question: 'Secara formal Pancasila disahkan sebagai dasar negara Republik Indonesia pada tanggal:',
        options: ['a. 1 Juni 1945', 
                  'b. 17 Agustus 1945',
                  'c. 18 Agustus 1945',
                  'd. 20 Agustus 1945'],
        correctAnswer: 'a. 1 Juni 1945'
      },
      {
        id: 11,
        name:"Analogi",
        question: 'Analgesik : Nyeri =…',
        options: ['a. Ketahanan : Perkakas', 
                  'b. Improvisasi : Musik',
                  'c. Kepercayaan : Tipuan',
                  'd. Pelumas : Gesekan'],
        correctAnswer: 'd. Pelumas : Gesekan'
      },
      {
        id: 12,
        name:"Analogi",
        question: 'Lemah : Keropos = …',
        options: ['a. Membeli : Uang', 
                  'b. Luas : Meter',
                  'c. Oleng : Jatuh',
                  'd. Haus : Minum'],
        correctAnswer: 'c. Oleng : Jatuh'
      },
      {
        id: 13,
        name:"Analitis",
        question:<span>Untuk soal nomor 13-16, perhatikan ilustrasi berikut: <br/><br/>"Dalam rangka menyemarakan hari jadi Kota Langka, diadakan lomba lari. Ani, Budi, Cintia, Dadang, Erna, dan Farhan adalah peserta lomba tersebut.” Dadang lebih cepat daripada Erna. Farhan tidak lebih cepat daripada Cintia, tetapi ia lebih cepat jika dibandingkan dengan Budi. Erna memiliki kecepatan hampir setara dengan Ani, sehingga Ani selalu berada tepat di belakang Erna.<br/> Setelah lomba lari selesai, semua peserta diberi label nomor 1 hingga nomor 6 yang menandakan bahwa nomor 1 adalah yang tercepat dan sebaliknya. Tidak ada anak yang kecepatan larinya sama.” <br/><br/>Cintia tidak dapat berada pada nomor…..</span> ,
        options: ['a. Satu', 
                  'b. Tiga ',
                  'c. Dua',
                  'd. Lima'],
        correctAnswer: 'b. Tiga'
      },
      {
        id: 14,
        name:"Analitis",
        question: 'Jika Cintia selalu tepat di depan Erna, maka urutan yang benar dimulai dari yang paling cepat adalah…',
        options: ['a. Cintia - Erna - Ani - Dadang - Farhan - Budi', 
                  'b. Dadang - Cintia - Erna - Farhan - Budi - Ani',
                  'c. Cintia - Erna - Dadang - Ani - Farhan - Budi',
                  'd. Dadang - Cintia - Erna - Ani -Farhan - Budi'],
        correctAnswer: 'd. Dadang - Cintia - Erna - Ani -Farhan - Budi'
      },
      {
        id: 15,
        name:"Analitis",
        question: 'Anak yang mungkin sebagai yang terlambat adalah…',
        options: ['a. Cintia', 
                  'b. Dadang',
                  'c. Erna',
                  'd. Ani'],
        correctAnswer: 'd. Ani'
      },
      {
        id: 16,
        name:"Analitis",
        question: 'Jika Ani tidak lebih lambat daripada Farhan, maka…',
        options: ['a. Daang lebih cepat daripada Cintia', 
                  'b. Cintia lebih cepat daripada Dadang',
                  'c. Erna lebih lambat daripada Budi',
                  'd. Daang lebih cepat daripada Cintia'],
        correctAnswer: 'c. Erna lebih lambat daripada Budi'
      },
      {
        id: 17,
        name:"Deret Angka",
        question: '23, 27, 34, 45, 49,…',
        options: ['a. 56', 
                  'b. 63',
                  'c. 70',
                  'd. 73'],
        correctAnswer: 'a. 56'
      },
      {
        id: 18,
        name:"Deret Angka",
        question: '4, 9, …, 39, 79, 159, 319, 639, 1279',
        options: ['a. 17', 
                  'b. 19',
                  'c. 20',
                  'd. 30'],
        correctAnswer: 'b. 19'
      },
      {
        id: 19,
        name:"Berhitung",
        question: 'Lima belas persen dari 40 sama dengan 80 persen dari…',
        options: ['a. 7,5', 
                  'b. 10',
                  'c. 15',
                  'd. 45'],
        correctAnswer: 'a. 7,5'
      },
      {
        id: 20,
        name:"Berhitung",
        question: 'Jika 5 t - 0,5t - 9, maka nilai t adalah…',
        options: ['a. 0', 
                  'b. 2',
                  'c. 4',
                  'd. 6'],
        correctAnswer: 'b. 2'
      },
]